香港人 正在邁向 六四後塵

香港的抗爭，當然是對全球有影響的，那當然並不是說，香港教會了全球抗爭。這世上很多地方都有自己的抗爭經驗，而香港自己也是學別人的。火魔法，black bloc 也不是香港發明的。

但是有些東西是從香港盛行起來，而流傳到全世界，例如以一人拿一枝水去撲滅催淚彈的畫面，讓路救護車等，當然對全世界有影響。

我當然明白感性上，這會令香港人感到快慰，至少在這個被武漢肺炎與法律同時打壓的時候，香港人需要一些東西去令自己快樂。

不過理性上我們不能忘了過去，那個過去是甚麼？六四事件，六四事件也是一個非常感動人心的事件，當年亦投射影響全世界。

蘇聯的解體多少就是受六四事件影響，因為當年很多蘇聯陣營的軍人，看到六四事件，都不願意武力鎮壓民眾，六四事件可謂導致了我們所活過去三十年，整個時代的誕生。

六四對全球有巨大影響，但對於當事人，也就是北京學生或者北京人民，以及支持六四學生的人而言，這並沒有走向好的結局。

之後的中國就是我們今天所看的中國，專制以多年的實踐證明了他的有能，有效，他的確令不少人富裕起來。民主世代的後輩並沒有繼承民主運動，而是成為了政府的認同者，並認同鎮壓學生。中國沒有因為民主運動而民主化，反而變成了一個足以威脅全球民主，令人觸目的成功專制。北京政府成功的發展產業，征服全球市場，以及對科技的重視，也是前所未有的。可能我這樣肯定北京政府，會令這裡的人都不舒服，但是如果你討厭北京政府，我就不建議你低估他。

至於六四學生領袖呢？黃雀行動的結果，就是造就了在海外執著一些沒意義的投機份子，自己選來選去，最後選到煙消雲散，不切實際的民盟。民運份子流亡海外並沒有建設民主中國，反而不少重新被利益或「愛國心」拉回北京陣營，甚至很多人直接成為了商業間諜。海外民運的全部崩爛和腐敗，是顯而易見的，這不僅是實力的差距，也是視野，格局，品格的差距。這些創造了時代，「輸出革命」的人，有了最差的下場。最差的下場不是死去，也不是被捕，而是在大時代之下，一朝得志後卻成為了不重要，被鄙視的小角色，甚至是閉塞的未來妨礙者。

香港作為六四殘軍敗將的最後一部，現在有了新的抗爭，也許也在「輸出革命」，但是無論如何，不要再重覆一次六四以及六四的錯誤。如果香港感動了四方，全世界改變，就只有香港變成成功的專制。而流亡者最後也只剩下腐敗，那即使香港創造了時代，那也只是令事情變得更苦，我極討厭「鬥長命」一事，只要你採取了這方針，香港這一年發生的事情就只是另一個六四，那我們可以預期未來就只剩下腐臭。我們已經有一次六四，不需要另一次六四。

感動全世界的事情，若無法突破宿命，就只會有醜陋的結局。

華人唔配有民主，唯一有民主的華人國度，台灣，都會俾中共蹂躪，華人世世代代都淪為中共奴隸

sad, but true

走佬
海外重建新香港同培育香港人才。
海外抗共

香港人！投降！

用下腦
你唔好以為就咁示下威就可以搞冧中共

六四失敗係因為當時世界大勢根本唔岩
果陣蘇聯岩岩冧檔，冇任何一個國家想又整多壇

加埋果陣Kissinger既擁抱熊貓政策，又改革開放比人cap水
唔會有人幫你

仲有，香港人建立到既係當年六四冇既國族身份認同

「香港人」永遠都係異於「中國人」
中共係唔可以好似六四後咁用民族主義攏絡番我地

中共可以用錢收買香港人，正如黃絲反對港共政權，但為咗鐵飯碗一大堆人去考公務員，而家仲要簽宣誓紙效忠港共

時事台話無香港人今日就無秦國示威

我夠知，你都提供唔到出路
大家有得移民就好走

講緊走左果D

得嘅話點解年年加維穩費，仲要自由越收越緊呢？

本土派唔應該走，而要把握機會佔據社會資源。

局勢已經唔同
當年西方主張唔制裁係因為佢地覺得中國經濟轉好後人民就會追求民主
但事實係相反
有左錢既人更加唔想制度改變
因為改變左佢地既利益會嚴重受損
平民又有一班人被培養成小粉紅
有一班了解中共既仆街野但為左生活忍氣吞聲
但今時今日係好多國家認清事實
中共係威脅緊世界既人權自由同好多安全問題
所以今次就算香港人收手唔代表中共會無事

經過武肺
大家都知支共係世界毒瘤
一日唔除都會繼續禍害全球

其實一開始係有制裁㗎

連日本、歐盟都有制裁

多國斷交

不過後尾嘅野大家都知

所以今次一定要做足國際遊說、文宣，務求延長裁判時間、令多啲國家加入制裁